撞車，唔知報唔報保險好，求請教

事源：我係一條單程路轉右，俾後邊的士抽頭，撞落我右邊司機門。

咁理所當然我係贏撚緊，但的士佬就咬我1）佢車頭過左我車身先轉彎。2）我轉右個路口係巴士站。（我唔熟路，後尾先知）

所以佢一落車唔係同我傾和解，而係直接叫我賠錢，最終我報左驚。

咁俾左片好多人睇，8成人話我贏。

但我都係好擔心，如果輸左，的士佬claim 我好多野，所以諗緊報唔報保險好。

1）我預左就算輸，跌一萬出黎都唔肉痛，但驚佢又話唔舒服又盛，到時唔止依個數。

2）如果我報保險，公司話就算後尾我贏官司，保費都會貴左。想請問大約會貴幾多？當依家無mcb 三保 3000蚊。

1. 咩都驚既就報定保險，就算簽左和解紙都可以頭暈身慶照 Claim 你 。
2. 你當比人 Claim 咁計，但你無 NCB 既話未必高好多，你預貴極都係 6k 保費，轉第二間險咪解決到問題囉。

我諗住大不了賣車俾人。

你而家0ncb唔報等60ncb先黎報？
再講，佢加你loading咪最多3000

你自己衡量下
的士佬就爛命一條
最鐘意就玩無賴
你一個唔好彩佢走去睇醫生你無保險都幾煩

痴線啦 擺明佢衰 你驚乜

有時...法律真係唔係講公義。

我有cam，我真係行緊40左右。
有律師朋友教左我點落口供，謝ching

比人撞到要賣車
有冇事發既片放上等大家睇睇，同埋對付的士佬就好簡單，計住佢租車既話要比一皮起跳既按，有咩意外被 Claim 就會比車行 / 代理人沒收按金。如果肯定自己岩既，照開佢價，同佢講唔賠就交比保險公司處理。正路佢知自己錯既話個價萬零兩萬佢會私下解決。
如果真係落口供就有個句講個句，唔駛老作同講大話，將車 Cam 燒兩隻碟同相關既相曬出來比 PoPo。

我同阿哥都係用爸爸名出車。（廿年牌，平好多）
我當初最驚影響到我哥哥份保。
但佢都支持我報左先。

d 狗點講先

賣車俾人...過戶...
你鍾意點諗就點諗啦

屌啦星，話一星期落詳細口供。
好啦，一個星期過左，抗去交通問幾時落，佢話負責條友放大假...
但如果我報保險要14日。
心諗睇下的士佬會唔會和解，依家無啦～

講真，除非你諗住架車有排渣，唔係既話遲兩三年賣既話多一手就係多一手。
同埋保險你真係成世諗住唔再用自己名拎 NCB
當然你呢刻或者有用既，值唔值自己諗啦。

因小失大
點都報左先

的士狗搏你唔跟

撞你司機門都驚輸
你落車唔話頸痛都偷笑啦

謝謝

我架車，諗住渣到變古董架啦

再覆返的士佬心態，有的士司機朋友都話我贏面大，同話的士佬多數怕殺按，會和解。
但講兩講，我地懷疑架車係的士佬自己

頸痛左，病假左4日啦

報保險名 claim 保險係兩回事
報左唔claim唔會扣 ncb

巴唔巴士站唔係重點，入去最多罰錢

更何況巴士公司d私家車都會轉入去做野

搵食車第一句一定話對方唔岩，叫你賠錢，搏你唔識
你覺得你岩既反叫佢賠
佢唔賠就搵保險
佢單程抽頭，如果唔係雙白，未必錯晒，最重要係你話轉右係巴士站，係咪私家車禁區唔準駛入，係既你岩唔晒

最重要你有前後車cam保存好

報保險最煩係過程等好耐，中間你要等

當你day1撞，搵差人備案，十日內話搵保險的話，要雙方落口供，要狂打去約落口供可能要day 30+，約完等差人決定charge邊面又多幾十日，等上court又個幾兩個月，之後被charge 果個如果唔認罪，又要攪多幾星期，最後當對家輸，你拿住張紙叫保險claim對方保險，又要等幾個月

你整車係有分人工費同零件費，手工費賠足，而零件費，就睇你部車年份，如果過左三年五年，因為折舊，零件費只賠7折咁上下，你整完係賠唔足比你，你會蝕。(依part所以要搵'相熟'車房幫你處理，詳細不多講)

另外有人會小額錢債追埋對家折舊費，但成功個案不多。

最後睇你買全保定三保，全保會好d,自己車可以整埋先，如果三保，佢地無跟到咁足，有d野要你自己做。

中間你保險claim到對家保險前，你renew保險會扣晒ncb同加loading,但如果之後收足番，理論上會變番正常，退錢同改terms.

成個過程都幾耐，要攪下野，一年半載唔少得，所以有d人私了算數。

你要衡量以下

如果當你輸，你部車本身墊底+整你部車錢+下年無ncb同加loading要比幾多 vs 對家要你賠幾多+整你部車錢

如果當你贏，就係你要不要放假做手續(口供，保險)同埋你部車折舊零件費。

記住，差人正常會講d野令你唔好開file,佢地本身太忙，如果你決定左搵保險就唔使理佢講乜

痛完四日再痛四個月就差唔多

字面你100%贏
唔好比的士狗兇到

比我就即場call 白車

我同你分享返我之前個流程 ....
比個傻鳩撞就惡人先告狀，咁咪 Call PoPo 落初步口供。之後我就搵公正行再整車。PoPo 就消失左一排，我主動打去約約落口供，去到 Verbal 講左比 PoPo 聽再比埋段片佢睇。跟住佢就問係咪對方唔賠錢 ??? 我答佢對家話我錯要我賠錢
跟住 PoPo 打比條友想想解決件事 (其實應該係佢唔想正式落口供做野)，條友態度軟化同 PoPo 講各自整，但到我堅持叫佢賠返整車錢同所有相關費用 (己經無叫佢賠返我請假之類既錢)！
最終 PoPo 話佢企硬覺得自己錯唔曬 ，咁就落口供等收信。隔左半年左右佢終於認左罪判。咁我就交曬比公正行追

咁驚打去同的士司機道歉，傾賠償吧啦

不如樓主講一講係邊度 咩位 一目了然

利申 搵食車司機 非DC9

如果你有打燈想轉右，而佢仲要右邊抽頭要過。我看唔到你有輸的任何一個巴仙。至於咩巴士站就係另一樣野來。要分開看。

其實「墊底」，係咪保險唔夠賠，我要俾既錢？

我即場都咁講，罰我450囉。

「墊底」費係你被 Claim 時要自己比既錢，假設你「墊底」總數係一皮野，對家 Claim 你一萬又好十萬都好，你都要比一皮野保險公司。

我之前又係差唔多情況 又係的士佬, 開頭死都唔賠...我都報左保險先!

之後隔左排去差佬度落口供, 死差佬都係想我地自己傾掂(擺明唔想開file 做野) 同我講就話的士佬未必錯晒上到庭我未必100%贏叫我唔好企咁硬(我話番原廠整2-3萬, 街整1萬) 最後差佬打比的士佬叫佢賠1萬

一陣當我「墊底」5000。
然後的士佬就係要我5000
咁我咪on99 自己賠，然後又「旭」左保險

NONONO
你私了左就唔存在保險要收你「墊底」，簡單諗法係保險幫你賠錢比對家時你要比返保險公司既錢。

0NCB咪報
唔會貴左

如果當私了唔到，我又輸。
如果佢claim我5000？但我墊底就係5000？

多謝你ching

咁保費有無影響左？
我當50%輸，都要打呀！除非的士佬賠足錢。

冇最尾和解左冇claim到保險...

btw 你0 ncb 三保要$3000? 牌齡好新?

你放心得，Claim 得你保險就唔會係 5k，基本上會 Claim 你(車租 + 營業額) * 日數同維修費，仲未計佢唔舒服睇醫生

20年牌爸爸名，0 ncb 。
我以為$3000已經好平。

屌的士佬老母！

0 NCB 3K都好似有少少貴
大cc車?

墊底有寫，睇番份保險就知

你個case要睇多少少，因為

好似睇到你車用爸爸名出，咁要睇埋有無加你名
保單通常有寫 inexperience driver 同unnamed driver 個墊底會貴d

墊底係唔想d人乜野小事都走去claim

2000。
唔係跑車唔好誤會
不過係絕版車

放心
停產嘅2000cc一街都係 我地唔會估到咩款

班狗太忙？ 太懶唔撚想做咋

多交通意外係事實，但懶唔想做都係事實。

就咁睇佢輸撚晒wo
後車係要負上最大責任suppose佢保持行車安全距離既話
前車發生咩事佢都係停得切 所以你贏撚硬 當然有片會清楚D
唔claim撚爆佢佢都偷笑啦